\chapter{Einleitung}

\section{Motivation}
Die Stärken von Robotern liegen in der Wiederholung von einfachen Handhabungstätigkeiten. Dagegen sind Menschen mit ihren kognitiven Fähigkeiten einzigartig, etwa in Bezug auf ihren Verständnis der Aufgabe. Die Kombination von Mensch und Roboter kann Aufgaben stark rationalisieren, sofern jedem die optimalen Arbeitsteile zugewiesen wird. Die Anwendungsbereiche der Mensch-Roboter-Kooperation vergrößern sich derzeit auf dem Feld der Medizin sowie der Industrie immer schneller. Damit Menschen und Roboter in einer geringen Entfernung sicher und effizient zusammenarbeiten können, ist die Erkennung bzw. die Verfolgung von Menschen und Objekten für ein Mensch-Roboter-Kooperation-System notwendig. Die Menschenerkennung garantiert die Sicherheit für den Menschen und liefert gleichzeitig Informationen über dessen Blickrichtung, um Aussagen über die Aufmerksamkeit des Menschen treffen zu können. Die Objekterkennung vereinfacht die Kommunikation zwischen Mensch und Roboter, wodurch die Fremdobjekte ohne weitere Programmierung direkt vom Roboter erkannt werden können. Außerdem vermeidet die Objektverfolgung auch die Kollision zwischen Roboter und anderen Anlagenteilen.


\section{Aufgabenstellung}
Das Rahmenwerk MAROCO wird am Institut für Prozessrechentechnik, Automation und Robotik (IPR) entwickelt, damit Menschen und Roboter in einer gemeinsamen Umgebung sicher zusammenarbeiten können. Die Erfassung des Menschen und die Handlungsanalyse in der Szene erlauben es, die Gefahren von Roboterbewegungen für Menschen zu minimieren. Jedoch ist die Erkennung zurzeit auf das Menschmodell beschränkt. Alle anderen Objekte werden von dem System als Zylinder dargestellt. Das Ziel dieser Arbeit besteht darin, die verschiedenen Objekte zu kalibrieren und die entsprechenden geometrischen Charakteristika in dem System zu speichern, um dann die Objekte mit Hilfe der gespeicherten Informationen wiederzuerkennen und zu verfolgen. Beide Schritte sollen in Echtzeit durchgeführt werden.
\\
\\
%Eine spezielle auf Punktwolke basierte Methode werde für die Objektkalibrierung implementiert, die mithilfe der Pyramide die verschiedenen Objekte unterscheiden kann. Jedes Objekt wird als ein Graph mit Knoten und Kanten im System gespeichert. Im Teil der Objekterkennung bzw. Objektverfolgung wird ein Teilgraph-Tracker realisiert, was eine schnelle, stabile und präzise Spur liefern kann, obwohl einige Teile des Objekts verdeckt sind. Außerdem ist die Stereo Korrespondenz als die Voraussetzung aller Funktionen sehr wichtig. Ein auf Singulärwertzerlegung basiertes Matchingsverfahren wird für infrarot Bild implementiert. 


Folgende Ziele sollen erreicht werden:
\begin{itemize}
\item Objektsegmentierung,
\item Darstellung und Speichern des charakteristischen Modells der Objekte,
\item Objektwiedererkennung und Verfolgung,
\item Einhaltung der Echtzeitbedingungen (Framerate $\geq$ 30fps).
\end{itemize}
